[求意見] 2019年1月 山陽山陰行程

平時係旅遊台睇post就睇好多，但係開post就係第一次 我同男朋友會係黎緊嘅1月22日出發去山陰山陽玩 下面係我地plan左嘅簡短版行程，希望各位可以俾啲意見 謝謝呀！

Day 1 星期二。廣島
08:55香港機場→13:20廣島空港→廣島駅→縮景園→廣島城→(廣島駅)→新山口 酒店check in

Day 2 星期三。長門
(新山口駅)→長門古市→(的士)→元乃隅稲成神社→(電車+巴士)→角島大橋→新山口 酒店

Day 3 星期四。山口
酒店check out→(新山口駅)→秋芳洞+秋吉台國定公園→湯田溫泉通→香山公園→廣島 酒店check in→新天地(驚安殿堂)

Day 4 星期五。宮島
(廣島駅)→宮島→巖島神社→紅葉谷公園→空中纜車→彌山→海上鳥居(睇日落)→廣島 酒店

Day 5 星期六。廣島岡山
酒店check out→(廣島駅)→大久野島(兔仔島)→生口島(未來心之丘)→岡山Aeon Mall→西川綠道公園→岡山 酒店check in

Day 6 星期日。岡山
酒店check out→(岡山駅)→岡山城+岡山後樂園→吉備津神社→美觀地區→(岡山駅)→鳥取 酒店check in

Day 7 星期一。鳥取
酒店check out→(鳥取駅)→(巴士)→浦富海岸→(巴士)→鳥取砂丘→(巴士)→(鳥取駅)→松江 酒店check in

Day 8 星期二。出雲
(松江駅)→出雲大社→稻佐之㳋→日御碕神社+日御碕燈台→松江 酒店

Day 9 星期三。松江
酒店check out→(松江駅)→足立美術館→松江花鳥園→宍道湖(睇夕陽)→(松江駅)→(500yen巴士)→廣島巴士中心→廣島 酒店check in

Day 10 星期四。廣島
酒店check out→原爆館+和平紀念公園→午餐+買手信→16:40廣島空港→20:00香港機場

中國地方剩係去過岡山所以剩係俾到岡山意見
你一日內要去晒岡山城+後樂園、吉備津神社、倉敷，最後仲要去埋鳥取check in實在chur到爆，我嗰陣晨早8點幾由岡山站出發去備前一宮，踩單車由吉備津彥神社踩到吉備津神社再折返，10點50分離開備前一宮，約11點半到倉敷，係美觀地區食lunch、再加下午茶食藍色雪糕、倉敷桃子等，狂影相又睇吓啲店鋪，最後去埋阿知神社，成4點半先離開美觀地區，跟住再去倉敷Ario同outlet shopping埋食埋晚飯先走。另一日我係岡山城+後樂園都花咗3個幾鐘，初時plan行程都冇預會花咁多時間，但後樂園同倉敷實在太靚，每行幾步都發現個景好靚又影下，不知不覺用咗勁多時間

另外島取嗰日可以試下只收每人2000円既三個鐘的士，可以慳到巴士既等車時間去多一個景點如白兔神社

樓主要check清楚出雲大社有冇搬走，我18年7月去個陣，佢已經有部分地方封咗板，唔畀參觀，同埋正門有寫佢將會搬遷。

另外，日御崎神社&燈台有啲伏，印象中佢係山卡拉嘅海邊，交通又唔方便，我覺得可以skip，除非你自駕遊，或者你好鐘情睇日落(睇天氣好唔好)。

我推介可以另一個神社，叫八重垣神社，佢入面有個鏡湖，好清好靚，不過係細嘅。你有興趣可以search下。

第9日個足立美術館，入場費都幾貴，冇記錯要2400羊一個，最後我係冇入到去。

btw 日本aeon好正好好行

出雲大社應該唔會搬走，佢每六十年會有一個「大遷宮」，而呢個大遷宮並唔係指神社會搬走，所謂「遷宮」，就係將神體和神座從原來所在既地方搬走，修理神殿，再將神體歸還原位。對上一次大遷宮係2008年開始咗，大國主大神都已經歸咗位，但神社周邊改造工程仍然要持續幾年，所以你去嗰陣可能仲有啲地方未搞掂所以封咗唔俾入

同你同機 不過未plan行程

多謝你剩係去過岡山都覆我地 ，岡山果日我地都覺得churchur地，但係得一日full day係岡山玩，所以好想有咁多景點就去咁多個 ！所以plan左好早就起身出發，同plan埋d JR上落車時間，D景點可能唔會留太耐 希望去得哂

另外，鳥取果日我地諗住買個1000yen巴士1day pass，好似叫放題手形，幾得意可以掛係書包，又可以留念架 。同埋我地會慢慢行下浦富海岸，啲風景好似好靚，所以想花多啲時間係呢度。白兔神社男友話興趣不大（因為會去出雲)，所以應該會skip

感謝提醒！
日御碕同出雲大社近 諗住順路去埋
八重垣神社我地都有睇過d介紹！
個鏡湖占卜好似幾得意，但係我又有啲驚唔敢玩 ，暫時諗緊仲去唔去！會再考慮下

足立美術館 睇過blog講出示護照好似有50%off優惠 (1200yen好似都可以一戰？)

[Shocking]到時請勿相認我會怕醜
你去幾多日呀

我都淨係去左秋吉台果邊，上年都係差唔多時候去，秋吉台有一望無際嘅黃色草，超靚，影相都影左勁內，如果你地都好似我地咁留成三個鐘，就唔好去湯田溫泉，無咩野睇，寧願早啲翻廣島行下街仲好，不過如果你地好早行完，可以係秋吉台嘅停車場果邊有車直接去到湯田溫泉，唔使行翻去秋芳洞果邊撘。另外唔知你地係未買pass, pass 唔包新山口去秋吉台果程巴士。

仲有去宮島一定要食蠔，又大又甜，好食過廣島果啲好多！

去8日

入宮島個碼頭同宮島入面一過五點啲餐廳就閂哂